%@metapost:caen1997.mp
%@Titre: Caen -- 1997
On appelle $T$ la figure représentée par le polygone $ABCDEFG$.
\begin{myenumerate}
\item Construire sur le quadrillage :
\begin{enumerate}
\item l'image $T_1$ de $T$ par la symétrie centrale de centre $B$ ;
\item l'image $T_2$ de $T$ par la rotation de centre $E$, d'angle 90\degres,
dans le sens des aiguilles d'une montre;
\item l'image $T_3$ de $T$ par la translation de vecteur
$\vecteur{AE}$.
\end{enumerate}
\item Placer le point $O$ tel que $\vecteur{\strut AO}=\vecteur{AB}+\vecteur{AG}$.
\end{myenumerate}
\par On écrira les lettres $T_1$, $T_2$, $T_3$ et $O$ sur le dessin.
$$\includegraphics{caen1997-2}$$